\documentclass[a4paper, 14pt, ukrainian]{extreport}
 
\usepackage{extsizes}
\usepackage{titlesec}	% для форматирования заголовков
\usepackage{cmap}	    % для кодировки шрифтов в pdf
\usepackage[T2A]{fontenc}	
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ukrainian]{babel}

%\usepackage[tocfullflat]{tocstyle}
%\usetocstyle{allwithdot}
%\settocstylefeature[0]{entryhook}{\normalfont}

\usepackage{pscyr}		% Русские шрифты
\usepackage{graphicx}	% для вставки картинок
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,amsthm} % математические дополнения от АМС
\usepackage{indentfirst} % отделять первую строку раздела абзацным отступом тоже
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}      % названия цветов
\usepackage{makecell}
\usepackage{multirow} 	 % улучшенное форматирование таблиц
\usepackage{ulem}	 	 % подчеркивания
\usepackage{tocloft}
\usepackage{import}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[title,titletoc]{appendix}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{wrapfig} 	% для фигур
\usepackage{gensymb} 	% для градусов
\usepackage{comment}
%\usepackage{fouriernc}  % математический шрифт
\usepackage{url}
\usepackage{mathptmx} % математический шрифт с тайм нью роман

\usepackage{rotating} 

\usepackage{pdfpages}   % импорт pdf

%\usepackage[tocfullflat]{tocstyle} % оглавление без выравнивания по одной линии
%\settocstylefeature{spaceafternumber}{0.5cm}

\definecolor{finegreen}{RGB}{63,127,95} % свой цвет комментариев в коде

\usepackage[a4paper, left=25mm, right=12mm, top=20mm, bottom=20mm]{geometry}

\setlength{\parindent}{1.25cm}   % абзацный отступ
%\setlength{\headsep}{0mm}   

                              
\usepackage{color}                                            
\usepackage{array}                                            
\usepackage{longtable}                                        
\usepackage{calc}                                             
\usepackage{multirow}                                         
\usepackage{hhline}                                           
\usepackage{ifthen}                                           
\usepackage{pdflscape}

\usepackage[tableposition=top]{caption} % Настроим формат подписей
\usepackage{subcaption}
\DeclareCaptionLabelFormat{gostfigure}{Рисунок #2}
\DeclareCaptionLabelFormat{gosttable}{Таблиця #2}
\DeclareCaptionLabelSeparator{gost}{~---~} %настраивает разделитель между меткой подписи и непосредственно её текстом
\captionsetup[figure]{labelsep=gost, justification=centering,singlelinecheck=on} % caption слева с отступом в абзац, был font=small
\captionsetup[table]{labelsep=gost, justification=justified, singlelinecheck=false, aboveskip=0mm , margin=12mm} % caption слева с отступом в абзац, был font=small
\captionsetup[figure]{labelformat=gostfigure}
\captionsetup[table]{labelformat=gosttable}
\renewcommand{\thesubfigure}{\asbuk{subfigure}} % для нумерации подфигур русскими буквами

\captionsetup[lstlisting]{labelsep=gost} % подпись к листингам
\renewcommand\lstlistingname{Ісходник}
%\def\lstlistingautorefname{Ісх.}


\usepackage{fancyhdr} %предназначенный для оформления верхних и нижних колонтитулов страницы
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[R]{\thepage}
\fancyheadoffset{0mm}
\fancyfootoffset{0mm}
\setlength{\headheight}{5mm} % ШИРИНА ШАПКИ, но на самом деле отступ шапки вниз
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\rhead{\thepage}}
\setcounter{page}{1} % начальная страница

\linespread{1.25} % полуторный интервал
\renewcommand{\rmdefault}{ftm} % Times New Roman
\frenchspacing


\titleformat{\chapter}[hang] % изменил display на hang чтобы номер главы был слева
	{\filcenter\bfseries} % \filcenter \filright по центру жирным
	{\thechapter} % \chaptertitlename - пишет раздел
	{4pt} % отступ между текстом и нумерацией
	{\bfseries}{}

\titleformat{\paragraph}[display]
	{\filcenter}
	{\MakeUppercase{\chaptertitlename} \thechapter}
	{8pt}
	{}{}
	
\titleformat{\section}
	{\normalsize}
	{\thesection}
	{1em}{}
	
\titleformat{\subsection}
	{\normalsize}
	{\thesubsection}
	{1em}{}
	
\titleformat{\subsubsection}
	{\normalsize}
	{\thesubsubsection}
	{1em}{}
	
\titlespacing*{\chapter}{\parindent}{-5mm}{35pt} %-30pt, 8pt
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{-30pt}{8pt}
\titlespacing*{\section}{\parindent}{20pt}{20pt}
\titlespacing*{\subsection}{\parindent}{20pt}{20pt}
\titlespacing*{\subsubsection}{\parindent}{20pt}{20pt}

\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\bfseries\hspace{0.45\textwidth}\MakeUppercase} % настройки заголовка содержания
\renewcommand{\cftbeforetoctitleskip}{-5mm} % минус вверх, + вниз
\renewcommand{\cftaftertoctitleskip}{10mm} % отступ от текста
%\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\mbox{}\hfill \\ \mbox{}\hfill{\normalsize С.}\vspace{-3em}\hspace{-0,5em}} % устанавливает букву С. в оглавлении
\renewcommand{\cftchapfont}{\normalsize  } % убрать жирные оглавления
\renewcommand\cftchappagefont{\normalfont} % убрать жирные номера страниц

\renewcommand{\cftbeforechapskip}{0em} % отступы секций вниз
\renewcommand{\cftparskip}{-1mm} % вверх
\renewcommand{\cftdotsep}{1} % шаг точек
\renewcommand{\cftpartleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}} % dots for parts
\renewcommand{\cftchapleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}} % dots for chapters
\setcounter{tocdepth}{3} % глубина оглавления, было 2
\setcounter{secnumdepth}{5} % номер начальной страницы
\renewcommand\cftpartnumwidth{5mm}
\cftsetindents{chapter}{0pt}{10pt} % отступы подсекции в оглавлении
\cftsetindents{section}{0pt}{40pt}
\cftsetindents{subsection}{0pt}{40pt}
\cftsetindents{subsubsection}{0pt}{45pt}

\usepackage[square,numbers,sort&compress]{natbib}
\newcounter{totfigures}
\newcounter{tottables}
\newcounter{totreferences}
\makeatletter
\renewcommand{\@dotsep}{1}
\newcommand{\l@likechapter}[2]{{\@dottedtocline{0}{0pt}{0pt}{#1}{#2}}}
\AtEndDocument{%
  \addtocounter{totfigures}{\value{figure}}%
  \addtocounter{tottables}{\value{table}}%
  \immediate\write\@mainaux{%
    \string\gdef\string\totfig{\number\value{totfigures}}%
    \string\gdef\string\tottab{\number\value{tottables}}%
    \string\gdef\string\totref{\number\value{totreferences}}%
  }%
}
\makeatother
\pretocmd{\chapter}{\addtocounter{totfigures}{\value{figure}}}{}{}
\pretocmd{\chapter}{\addtocounter{tottables}{\value{table}}}{}{}
\pretocmd{\bibitem}{\addtocounter{totreferences}{1}}{}{}
\newcommand{\likechapterheading}[1]{
	\begin{center}
	\textbf{\MakeUppercase{#1}}
	\end{center}
	} % \empline - снос на новую строку
\newcommand{\likechapter}[1]{	
	\phantomsection
	\likechapterheading{#1}	
	\addcontentsline{toc}{likechapter}{\texorpdfstring{\MakeUppercase{#1}}{#1}}}
\newcommand{\empline}{\mbox{}\newline}
\renewcommand{\bibnumfmt}[1]{#1.\hfill}
\renewcommand{\bibsection}{\likechapter{ПЕРЕЛІК ПОСИЛАНЬ}}
\setlength{\bibsep}{0pt}

\newcommand{\append}[1]{
	\clearpage
	\stepcounter{chapter}	
	\paragraph{\MakeUppercase{#1}}
	\empline
	\addcontentsline{toc}{likechapter}{\texorpdfstring{\MakeUppercase{\chaptertitlename~\Asbuk{chapter}\;#1}}{\chaptertitlename~\Asbuk{chapter}:~#1}}}
	

\usepackage{enumitem}
\makeatletter
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
\makeatother
\setlist{nolistsep}
\renewcommand{\labelitemi}{--}
\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})}
\setitemize{leftmargin=5mm} % отступ перечислений
\setenumerate{leftmargin=7mm} % отступы для буквенных перечислений

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[pdftex,bookmarks=true,colorlinks=true,linkcolor=blue,citecolor=Green,linktoc=none]{hyperref}
\newcommand{\term}[1]{\textit{#1}}
\newcommand{\bydef}{\ensuremath{\stackrel{\text{\upshape df}}{=}}}
\newcommand{\<}{\langle}
\renewcommand{\>}{\rangle}
\newcommand{\includechapter}[1]{\subimport{chapter_#1/}{chapter_#1}}
\newcommand{\inputintro}{\input{sec_Intro} \newpage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\graphicspath{{fig/}} % путь к графике

% для таблиц
\usepackage{multirow}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\newcolumntype{M}[1]{>{\centering\arraybackslash\rule[-1ex]{0pt}{3ex}}m{#1}}

\def\inputGnumericTable{} % вставка таблиц

\setlength{\headsep}{5mm}
\begin{document}
\includepdf{parts/titul.pdf}
\includepdf{parts/dovidka.pdf}
\includepdf[pages={1,2}]{parts/zadanie.pdf}  
\includepdf[pages={1,2}]{parts/clearpages.pdf}
\input{parts/referat}
\newpage\tableofcontents
\thispagestyle{empty} % убираем нумерацию содержания
\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{empty}} % убираем нумерацию содержания
\newpage\input{parts/introduction}
%\input{parts/chapter_2}
%\input{parts/chapter_3}
%\input{parts/chapter_4}
\newpage\input{parts/conclusions}
\newpage\input{parts/lib}
\newpage\input{parts/addition_a}
\newpage\input{parts/addition_b}
\newpage\input{parts/addition_v}

\end{document}